<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Uniwersytet Warszawski</title><link>https://jwodzinski.site/rss/uw_aktualnosci.xml</link><description>Aktualności Uniwersytetu Warszawskiego.</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Wed, 24 Mar 2021 23:57:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Pismo na wiosnę [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/pismo-na-wiosne/</link><description>Nowe wydanie pisma uczelni jest prawdziwie wiosenne. Na okładce i w środku znajduje się dużo informacji oraz zdjęć prosto z Ogrodu Botanicznego UW, który od 21 marca jest otwarty dla zwiedzających. Pracownicy Ogrodu prowadzić będą nowy cykl „Szczypta zieleni”. W premierowym odcinku prof. Marcin Zych opisuje pierwsze oznaki wiosny, trzmiele.</description></item><item><title>Badacze z UW w Centrum Etyki Technologii [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/badacze-z-uw-w-centrum-etyki-technologii/</link><description>Dr Sebastian Szymański, prof. Piotr Sankowski i prof. Katarzyna Śledziewska z Uniwersytetu Warszawskiego są w gronie ekspertów, którzy tworzą Radę Programową Centrum Etyki Technologii (CET). To międzynarodowy think&amp;do tank zakładający wspieranie odpowiedzialnego budowania i wykorzystywania technologii.</description></item><item><title>Cykl wykładów o wielojęzyczności [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/cykl-wykladow-o-wielojezycznosci/</link><description>W marcu i kwietniu specjaliści w zakresie wielojęzyczności opowiedzą o niej z perspektywy badań językoznawczych, psycholingwistycznych i edukacyjnych. Cykl sześciu wykładów online rozpocznie się 24 marca. Transmisje dostępne będą na profilu UW Live Stream na kanale YouTube.</description></item><item><title>Pierwsze miejsce dla UW w Akademickich Mistrzostwach Warszawy i Mazowsza [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/pierwsze-miejsce-dla-uw-w-amwim/</link><description>Reprezentanci Uniwersytetu Warszawskiego wygrali w klasyfikacji generalnej Akademickich Mistrzostw Warszawy i Mazowsza. To cykl zawodów sportowych, w których co roku bierze udział blisko 4 tys. studentów. Sportowcy rywalizują w ponad 30 dyscyplinach.</description></item><item><title>Baza na Księżycu, druk 3D i algi [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/baza-na-ksiezycu-druk-3d-i-algi/</link><description>Zespół Innspace, do którego należy doktorantka UW Ewa Borowska, zdobył czwarte miejsce w międzynarodowym konkursie Moon Base Design Contest. Drużyna za pomocą druku 3D wykonała projekt bazy na Księżycu, w której kluczową rolę odgrywają algi.</description></item><item><title>Ponad 12 tys. mLegitymacji [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/ponad-12-tys-mlegitymacji/</link><description>Z mLegitymacji korzysta już ponad 12 tys. studentów Uniwersytetu Warszawskiego. Dzięki mobilnej wersji dokumentu można potwierdzić status studenta i korzystać z ustawowych ulg.</description></item><item><title>Powołanie zespołu rektorskiego ds. ekologii oraz kryzysu klimatycznego [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/powolanie-zespolu-rektorskiego-ds-ekologii-i-kryzysu-klimatycznego/</link><description>Prof. Alojzy Z. Nowak, rektor UW, powołał zespół rektorski do spraw ekologii oraz kryzysu klimatycznego na kadencję 2020-2024. Do zadań zespołu będzie należeć integracja działań proekologicznych prowadzonych na uczelni, diagnoza potrzeb i opracowanie dobrych praktyk na rzecz ochrony środowiska naturalnego.</description></item><item><title>Rozstrzygnięcie konkursu na projekt budynku przy ul. Furmańskiej [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/rozstrzygniecie-konkursu-na-projekt-budynku-przy-ul-furmanskiej/</link><description>Zielone przestrzenie, modułowa konstrukcja umożliwiająca elastyczną aranżację wnętrz, rozwiązania na rzecz ekologii. Tymi cechami charakteryzuje się zwycięski projekt budynku przy ul. Furmańskiej. Spośród nadesłanych prac w zakończonym 12 marca konkursie architektonicznym jury najwyżej oceniło pomysł pracowni „Piotr Bujnowski - Architekt”. Inwestycja jest częścią programu wieloletniego „Uniwersytet Warszawski 2016-2025”.</description></item><item><title>Konkurs na wykładowców wizytujących [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/konkurs-na-wykladowcow-wizytujacych/</link><description>Do 5 maja jednostki dydaktyczne mogą zgłaszać kandydatury badaczy z zagranicy na wykładowców wizytujących UW w semestrze zimowym, w roku akademickim 2021/2022. To trzecia tura przyjmowania aplikacji.</description></item><item><title>„Radium Girls” – Czytaj z UW [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/radium-girls-czytaj-z-uw/</link><description>Z połączenia najdroższej substancji świata, wody i kleju otrzymywały cudowną farbę, która świeciła w ciemności. Malowały nią cyferblaty. Żeby robić to precyzyjnie, stosowały regułę: „zwilż, zanurz, maluj”. I tak, z dnia na dzień, nieświadomie, dosłownie zjadały promieniotwórczy rad. W cyklu Czytaj z UW prezentujemy książkę Kate Moore: „Radium Girls. Mroczna historia promiennych kobiet Ameryki”, opisującą jeden z największych skandali USA lat 20. ubiegłego wieku.</description></item><item><title>Prawnicy o energetyce jądrowej [UW]</title><link>https://www.uw.edu.pl/prawnicy-o-energetyce-jadrowej/</link><description>Zespół badawczy ds. prawa ochrony środowiska i bioróżnorodności z Wydziału Prawa i Administracji UW organizuje dwie debaty online dotyczące energetyki jądrowej. Eksperci porozmawiają o szansach i obawach związanych z wykorzystaniem atomu oraz omówią problematykę prawną tego zagadnienia.</description></item></channel></rss>