<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Wolnelewo</title><link>https://jwodzinski.site/rss/wolnelewo.xml</link><description>Jest opresja. Jest opór.</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Wed, 24 Mar 2021 22:25:47 +0000</lastBuildDate><item><title>Panowie Kierownicy [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/panowie-kierownicy/</link><description>Wczoraj we Wrocławiu doszło do nieprzyjemnego incydentu podczas demonstracji solidarnościowej przy komendzie, gdzie przetrzymywana była przez wiele godzin […]</description></item><item><title>Platformy „przepis na kryzys” [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/platformy-przepis-na-kryzys/</link><description>Od dłuższego czasu próbuję napisać dłuższą analizę najnowszego programu libkowego Platformy Obywatelskiej, ale dzieje się tak dużo, ważniejszych […]</description></item><item><title>Lider „Góralskiego veta” chce prawa do zabijania przez ojców [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/lider-goralskiego-veta-chce-prawa-do-zabijania-przez-ojcow/</link><description>Uważam, że tego rodzaju rzeczy, jak prawo do zabijania, powinno być prawem przysługującym głowie rodziny – powiedział Sebastian […]</description></item><item><title>Marginalizacja klasy pracującej [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/marginalizacja-klasy-pracujacej/</link><description>Jednym z największych sukcesów klasy średniej i elit liberalnych było praktycznie usunięcie robotników z pola widzenia oraz dyskusji […]</description></item><item><title>Bilbordoza antyaborcyjna [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/bilbordoza-antyaborcyjna/</link><description>Fakt, że za masową bilbordozą antyaborcyjną stoi kapitalista z listy 100 najbogatszych Polaków w ogóle mnie nie zaskakuje […]</description></item><item><title>Chamy i pany [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/chamy-i-pany/</link><description>Jednym z tematów tygodnia była piękna orka jaką Szczepan Twardoch i Adriana Rozwadowska urządzili Jaśnie Wielmożnemu Panu Maciejowi […]</description></item><item><title>Pańska przemoc [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/panska-przemoc/</link><description>Postscriptum do historii Jaśnie Wielmożnego Pana księcia Macieja Radziwiłła, który pańszczyznę nam tłumaczył. Jak zwrócono mi uwagę jaśniepan […]</description></item><item><title>Ciężka ręka władzy [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/ciezka-reka-wladzy/</link><description>Wczoraj Fakty TVN zrobiły materiał o takim wydźwięku, jakby żałowały, że policja nie spałowała „tak jak kobiety” kibiców […]</description></item><item><title>Atencjusze do reala! [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/atencjusze-do-reala/</link><description>Śmieszy mnie, ze niektórzy lewicowi publicyści robią zarzut Ikonowiczowi z filmiku na którym goni jakiegoś nacjola czy dresa […]</description></item><item><title>Kto za płaci za kryzys pandemiczny? [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/kto-za-placi-za-kryzys-pandemiczny/</link><description>Gazeta Prawna dramatyzuje: „Pokolenie koronawirusa. Młodzi ludzie do końca życia będą zarabiali mniej”! Koszty pandemii COVID-19 spłacać będziemy […]</description></item><item><title>Komuna Paryska. Federalizm, wolność i socjalizm [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/komuna-paryska-federalizm-wolnosc-i-socjalizm/</link><description>18 marca 1871 roku uważa się za początek powstania określanego mianem Komuny Paryskiej. Obecnie mamy więc 150. rocznicę […]</description></item><item><title>Atak na wolne sądy! [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/atak-na-wolne-sady/</link><description>Bezprzykładny atak Balcerowicza na wolne sądy! – tak brzmiałby nagłówki w dzisiejszych mediach opozycyjnych, gdyby był on członkiem […]</description></item><item><title>Oszołomstwo w Polsce nie przejdzie [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/oszolomstwo-w-polsce-nie-przejdzie/</link><description>W Warszawie demonstrowało kilkuset proepidemików podważających istnienie pandemii. Niektóre hasła nie nadają się do cytowania, bo ocierają się […]</description></item><item><title>Wolność to odpowiedzialność i troska [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/wolnosc-to-odpowiedzialnosc-i-troska/</link><description>Wczoraj niektóre osoby sugerowały, że nie wyczuwam „koniunktury” i daję odebrać „tematy wolnościowe” Konfederacji. Po pierwsze, to nie […]</description></item><item><title>Oto wasza demokracja [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/oto-wasza-demokracja/</link><description>Dziękuję za wspólną pracę i działania w ramach Wolnelewo. Dzisiaj zaczynamy iść inną drogą, ale mam nadzieję, że […]</description></item><item><title>Jak „robole” ratują gospodarkę chorując na covid [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/jak-robole-ratuja-gospodarke-chorujac-na-covid/</link><description>50 proc. zachorowań na Covid-19 jest identyfikowanych w zakładach pracy – odkrywa świat minister Niedzielski. SZOK! Jak to […]</description></item><item><title> [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/1331-2/</link></item><item><title>Sojusz robotniczo-inteligencki i jego granice [Wolnelewo]</title><link>https://wolnelewo.pl/sojusz-robotniczo-inteligencki-i-jego-granice/</link><description>W niektórych kręgach inteligencji lewicowej mój tekst „Jak „robole” ratują gospodarkę chorując na covid” wywołał pewne poruszenie. Został […]</description></item></channel></rss>